{
	"Downloads": "下载",
	"Page not found": "页面未找到",
	"Server list": "服务器列表",
	"Luanti for Education": "Luanti 教育版",
	"Credits": "鸣谢",
	"Luanti": "Luanti",
	"Support Luanti": "支持 Luanti",
	"Core Team": "核心团队",
	"Windows": "Windows",
	"Why Luanti?": "为什么选择 Luanti？",
	"Luanti is a member of Open Collective Europe, a non-profit based in Belgium.": "Luanti 属于 Open Collective Europe，这是一个位于比利时的非营利组织。",
	"Otherwise, feel free to look at the <a href='https://docs.luanti.org/changelog/'>changelog</a>.": "或者，您也可以查看 <a href='https://docs.luanti.org/changelog/'>changelog</a>。",
	"Donate": "捐赠",
	"Press Kit / Posters": "媒体资料 / 宣传海报",
	"Get Involved": "共建",
	"(formerly Minetest)": "（旧称 Minetest）",
	"Works on Windows 8, 8.1, 10 and 11.": "支持在 Windows 8、8.1、10 和 11 上运行。",
	"Free & Open Source": "自由、开源",
	"May work on older versions, but not officially supported.": "也许可以在更早版本上运行，但不受官方支持。",
	"Tell me more": "了解更多",
	"Luanti {{version}} - portable, 32-bit": "Luanti {{version}} - 便携版，32位",
	"Modular & Customizable": "模块化、易于修改",
	"Download": "下载",
	"News:": "新闻：",
	"Luanti MSYS2 package (community-maintained)": "Luanti MSYS2 包（社区维护）",
	"Access [a library of 2000+ free and open source community developed mods](https://content.luanti.org/) to customize your EDU environment, and an accessible scripting system for you and your students to [create your own](https://rubenwardy.com/minetest_modding_book/)!": "您可以访问 [包含了 2000+ 款自由开源、社区制作的模组的资源库](https://content.luanti.org/) ，自由定制您的教育版环境；引擎还提供了一套易于上手的脚本系统，供您和您的学生 [自己创建模组](https://rubenwardy.com/minetest_modding_book/)！",
	"Android": "Android",
	"Android 6 or later is recommended.": "建议使用 Android 6 或更高版本。",
	"Low-spec & Cross-platform": "低配置需求、跨平台支持",
	"Docs": "文档",
	"Get it on Google Play": "在 Google Play 上获取",
	"{{version}} released.": "{{version}} 已经发布。",
	"Get it on F-Droid": "在 F-Droid 上获取",
	"Luanti has low system requirements, is compatible with previous generations of hardware, and allows crossplay from any supported device.": "Luanti 系统要求低，兼容多代旧硬件，且所有受支持设备间可以跨平台联机。",
	"Alternatively, download the APK:": "或者直接下载 APK 安装包：",
	"ARM (for most devices):": "ARM（适用于大多数设备）：",
	"Features": "特色",
	"64-bit": "64位",
	"32-bit": "32位",
	"Forum": "论坛",
	"<strong>Note:</strong> We advise not to use unofficial builds commonly found on the Play Store.": "<strong>注意：</strong>我们建议不要使用谷歌商店中常见的非官方版本。",
	"Players": "玩家",
	"They may contain excessive advertisements or spyware, or be distributed under proprietary terms.": "这些版本可能广告泛滥、携带间谍软件，或者基于专有条款分发。",
	"Luanti {{version}} - installer, 64-bit (recommended)": "Luanti {{version}} - 安装程序，64位（推荐使用）",
	"The Luanti Engine is [developed](/get-involved/) by an independent community of [volunteer developers](/credits/). It is provided for everyone to use, modify, and redistribute freely.": "Luanti 引擎由一个独立的[志愿者](/credits/)社区(开发)[/get-involved/]。所有人可以自由使用、修改、分发 Luanti。",
	"Active Core Developers": "活跃的核心开发者",
	"Luanti {{version}} - portable, 64-bit": "Luanti {{version}} - 便携版，64位",
	"Luanti Privacy Policy": "Luanti 隐私政策",
	"Loading…": "正在加载…",
	"Linux": "Linux",
	"IRC": "IRC",
	"Flatpak (all distributions)": "Flatpak（支持所有发行版）",
	"Stable": "稳定版",
	"Snap (all distributions)": "Snap（支持所有发行版）",
	"Ubuntu and derivatives": "Ubuntu 及其衍生发行版",
	"add the PPA (as the repos are outdated) for the <a href='https://launchpad.net/~minetestdevs/+archive/ubuntu/stable'>Stable version</a>:": "请添加<a href='https://launchpad.net/~minetestdevs/+archive/ubuntu/stable'>稳定版</a>的 PPA：",
	"and install Luanti": "并安装 Luanti",
	"Servers": "服务器",
	"use <a href='https://flathub.org/apps/org.luanti.luanti'>Flatpak</a> or compile from source, as the repos are outdated": "软件仓库提供的版本比较老，请使用<a href='https://flathub.org/apps/org.luanti.luanti'>Flatpak</a>或自行编译Luanti",
	"Texture Packs": "材质包",
	"Matrix": "Matrix",
	"macOS": "macOS",
	"Community": "社区",
	"Use <a href='https://brew.sh/'>Homebrew</a> to get the stable version:": "使用 <a href='https://brew.sh/'>Homebrew</a> 获取最新版本：",
	"FreeBSD": "FreeBSD",
	"Discord": "Discord",
	"Contribute": "贡献",
	"Everyone": "所有人",
	"Give support on the <a href='https://forum.luanti.org'>forums</a> and <a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>IRC</a>.": "在<a href='https://forum.luanti.org'>论坛</a>和<a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>IRC</a>里为他人提供帮助。",
	"Learn more.": "了解更多。",
	"If you have used the portable installation before, find out <a href='https://docs.luanti.org/for-players/migrate-portable-data/'>how to copy over your data</a>.": "如果你以前使用过便携版，你可以<a href='https://docs.luanti.org/for-players/migrate-portable-data/'>迁移你的数据</a>。",
	"Supporters": "支持者",
	"If using the portable downloads extract the entire Luanti folder to your user folder, desktop or similar and run <code>luanti.exe</code> inside the <code>bin</code> folder.": "如果你想使用便携版，请从压缩包中提取出Luanti文件夹并运行<code>bin</code>文件夹内的<code>luanti.exe</code>。",
	"Projects": "项目",
	"Projects map": "项目地图",
	"The Liberapay team allows you to support multiple members at the same time.": "Liberapay组允许你同时支持多个成员。",
	"Privacy policy for the Luanti application.": "Luanti的隐私政策。",
	"Packages": "软件包",
	"These may be out of date at times. If they are too out of date, consider building from source.": "这些软件包可能会过时。如果这些软件包太旧，你可以自行编译Luanti。",
	"founder": "创始人",
	"Unstable (AUR)": "开发版（AUR）",
	"Not happy with the look of the textures? [Change them!](https://content.luanti.org/packages/?type=txp)": "你对材质包不满意吗？[你可以更换材质包！](https://content.luanti.org/packages/?type=txp)",
	"Stable (SBo)": "稳定版（SBo）",
	"Luanti {{version}} - App (Signed Apple Silicon, stable)": "Luanti {{version}} - App（已签名，适用于苹果芯片，稳定版）",
	"Mastodon": "Mastodon",
	"Luanti {{version}} - App (Signed Intel 64-bit, stable)": "Luanti {{version}} - App（已签名，适用于64位Intel芯片，稳定版）",
	"Make a Game": "创建子游戏",
	"Package manager": "软件包管理器",
	"Compile using ports": "使用Ports编译",
	"Source": "源代码",
	"Issue Tracker": "问题跟踪器",
	"Previous Core Developers": "前核心开发者",
	"Games": "子游戏",
	"On FreeBSD 9.1 and newer, you can use the official pre-built packages:": "如果你使用FreeBSD 9.1或更新的版本，你可以使用官方软件仓库提供的软件包：",
	"Use the same Lua API to make mods for any Luanti-based game. Publish your mods on [ContentDB](https://content.luanti.org), and contribute to others' mods.": "你可以使用同样的Lua API为任何子游戏开发mod并将其发布到[ContentDB](https://content.luanti.org)。你也可以为他人的mod做出贡献。",
	"You can also get the latest development version of Luanti from <a href='https://forum.luanti.org/viewforum.php?f=42'>builds made by community members</a>.": "你也可以下载<a href='https://forum.luanti.org/viewforum.php?f=42'>社区成员编译的</a>开发版本。",
	"Get the latest <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/tree/stable-5'>stable</a> or <a href='https://github.com/luanti-org/luanti'>development</a> source code from <a href='https://github.com/luanti-org'>GitHub</a>.": "你可以从<a href='https://github.com/luanti-org'>GitHub</a>下载最新<a href='https://github.com/luanti-org/luanti/tree/stable-5'>稳定版</a>或<a href='https://github.com/luanti-org/luanti'>开发版</a>的源代码。",
	"Reddit": "Reddit",
	"See the <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/blob/master/README.md'>README</a> for details on how to compile Luanti from source.": "请参阅<a href='https://github.com/luanti-org/luanti/blob/master/README.md'>README</a>以了解如何自行编译Luanti。",
	"Report bugs and request features": "报告问题并请求新功能",
	"Friendly Community": "友好的社区",
	"Report bugs and submit patches on <a href='https://github.com/luanti-org'>GitHub</a> or <a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>IRC</a>.": "你可以通过<a href='https://github.com/luanti-org'>GitHub</a>或<a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>IRC</a>报告问题或提交补丁。",
	"Download the latest version of Luanti": "下载最新版Luanti",
	"How is Luanti developed?": "Luanti是如何开发的？",
	"Project Structure": "项目结构",
	"Reporting Issues": "报告问题",
	"Program": "程序",
	"People Responsible": "负责人",
	"Luanti Engine": "Luanti引擎",
	"Core developers": "核心开发者",
	"Minetest Game": "Minetest Game子游戏",
	"Minetestmapper": "Minetestmapper",
	"Service": "服务",
	"*.luanti.org DNS": "*.luanti.org DNS",
	"Contact sfan5": "请联系sfan5",
	"Contact nerzhul": "请联系nerzhul",
	"Active Core Team Members": "活跃的核心团队成员",
	"France": "法国",
	"Minestory": "Minestory",
	"ContentDB": "ContentDB",
	"Education": "教育",
	"Select language": "请选择语言",
	"Canada": "加拿大",
	"Minetest Classroom": "Minetest教室",
	"Privacy Policy": "隐私政策",
	"Mods": "Mod",
	"Forums": "论坛",
	"Development": "开发",
	"GitHub": "GitHub",
	"#luanti-dev on Libera IRC": "Libera IRC上的#luanti-dev频道",
	"Luanti Documentation": "Luanti文档",
	"Lua API reference": "Lua API参考文档",
	"© 2015-{{build_year}} The Luanti Team.": "© 2015-{{build_year}} Luanti团队。",
	"Contributors": "贡献者",
	"UNEJ": "UNEJ",
	"School – Urban Planning": "学校 - 城市规划",
	"Maubeuge en Cubes": "Maubeuge en Cubes",
	"South Africa": "南非",
	"Resources": "资源",
	"To learn how to make mods": "了解如何制作Mod",
	"Learn how to use Luanti's Lua API to create mods and games.": "了解如何使用Luanti的Lua API制作Mod和子游戏。",
	"Luanti community": "Luanti社区",
	"University – Digital Twin": "大学 - 数字孪生",
	"Are you a new user? Have a look at the <a href='https://docs.luanti.org/for-players/getting-started/'>Getting Started</a> guide.": "你是新用户吗？请查看<a href='https://docs.luanti.org/for-players/getting-started/'>入门指南</a>。",
	"The core team consists of contributors with special privileges and responsibilities.": "核心团队由拥有特殊权限和责任的贡献者组成。",
	"It is equivalent to a US 501(c)3 non-profit for public benefit.": "它相当于一个美国 501(c)3 公益非营利组织。",
	"Core developers decide what can be added to Luanti by voting for and against pull requests. They also have commit access to the Luanti team's repositories on GitHub.": "核心开发者通过投票决定是否接受拉取请求，从而决定哪些内容可以添加到 Luanti。他们还拥有对 GitHub 上 Luanti 团队仓库的提交权限。",
	"You can donate to Luanti's non-profit collective to help support and grow the project.": "你可以向 Luanti 的非营利集体捐款，以帮助支持和推动项目发展。",
	"We use the Open Collective platform to collect donations.": "我们使用 Open Collective 平台来接收捐款。",
	"It provides a public and transparent ledger for our finances, allowing you to see where the money is going.": "它为我们提供了一个公开透明的财务账本，让你可以了解资金的去向。",
	"Alternatively:": "或者：",
	"Read the announcement": "阅读公告",
	"Support staff and the community": "支持人员与社区",
	"A list of public servers, as shown inside Luanti": "公共服务器列表，如 Luanti 内部所示",
	"Luanti Staff Tips": "Luanti 工作人员提示",
	"Choose from Multiple Games": "从多个游戏中选择",
	"Enormous Maps": "巨大的地图",
	"With 62,000 × 62,000 × 62,000 blocks, there's no running out of space. You can mine 31,000 blocks down, or build 31,000 blocks up.": "拥有 62,000 × 62,000 × 62,000 个方块，空间永不枯竭。你可以向下挖掘 31,000 个方块，或向上建造 31,000 个方块。",
	"or for the <a href='https://launchpad.net/~minetestdevs/+archive/ubuntu/daily-builds'>Daily Version</a>:": "或适用于<a href='https://launchpad.net/~minetestdevs/+archive/ubuntu/daily-builds'>每日构建版</a>：",
	"Multiplayer Support": "多人游戏支持",
	"Play by yourself, locally with your friends, or online with dozens of players on a server.": "独自游玩、与朋友本地联机，或在线与服务器上的数十名玩家一起游玩。",
	"While he isn't involved in active development, he hosts the forums and plays an advisory role.": "虽然他未参与积极开发，但他负责托管论坛并担任顾问角色。",
	"Beautiful Map Generators": "精美的地图生成器",
	"Choose from many different fast map generators included in the engine, or install one as a mod.": "从引擎中包含的多种快速地图生成器中选择，或将其作为模组安装。",
	"Create your own voxel game using our [Lua API](https://docs.luanti.org/for-creators/). No need to worry about tricky voxel rendering or networking; instead, write scripts to add items and control game play.": "使用我们的[Lua API](https://docs.luanti.org/for-creators/)创建你自己的体素游戏。无需担心复杂的体素渲染或网络问题；只需编写脚本来添加物品和控制游戏玩法即可。",
	"Your favourite server or content creator might accept tips too; make sure to check those out.": "您喜爱的服务器或内容创作者可能也接受打赏；请务必查看一下。",
	"<a href='https://www.macports.org/'>MacPorts</a> also contains a port:": "<a href='https://www.macports.org/'>MacPorts</a> 也包含一个端口：",
	"Modding API": "模组开发接口",
	"You can also compile Luanti and choose build options easily using the FreeBSD port dialogs.": "您也可以使用 FreeBSD 端口对话框轻松编译 Luanti 并选择构建选项。",
	"Community builds and Source code": "社区构建版本与源代码",
	"Find packages to support on ContentDB": "在 ContentDB 上寻找可支持的软件包",
	"These builds are more recent than the officially released builds and contain new features (at the cost of stability).": "这些构建版本比官方发布的版本更新，并包含新功能（代价是稳定性）。",
	"Large Collection of Existing Mods": "大量现有模组集合",
	"Looking for older versions? Check out the <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/releases'>list of releases</a> on GitHub!": "寻找旧版本？请查看 GitHub 上的 <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/releases'>发布列表</a>！",
	"You can find help with any problems [from our community](/en/get-involved/).": "您可以从我们的社区获取任何问题的帮助。",
	"<a href='https://forum.luanti.org/viewtopic.php?f=7&t=19877'>Help us review and merge pull requests</a>.": "<a href='https://forum.luanti.org/viewtopic.php?f=7&t=19877'>帮助我们审查和合并拉取请求</a>。",
	"<a href='/en/donate/'>Donate</a> money to pay for infrastructure, and <a href='https://content.luanti.org/donate/'>support your favourite contributors</a>.": "<a href='/en/donate/'>捐赠</a>资金以支付基础设施费用，并<a href='https://content.luanti.org/donate/'>支持您喜爱的贡献者</a>。",
	"Open Source": "开源",
	"Programmers": "程序员",
	"Work on a <a href='https://docs.luanti.org/for-creators/'>game or mod</a> and publish it to <a href='https://content.luanti.org'>ContentDB</a>.": "开发一个<a href='https://docs.luanti.org/for-creators/'>游戏或模组</a>并将其发布到 <a href='https://content.luanti.org'>ContentDB</a>。",
	"The engine is open source and transparently developed. [Submit an issue](https://github.com/luanti-org/luanti/issues) for anything you're missing, or get the source code and dig into it yourself.": "引擎是开源且透明开发的。对于您缺少的任何功能，请[提交问题](https://github.com/luanti-org/luanti/issues)，或者获取源代码并自行深入研究。",
	"The <a href='https://rubenwardy.com/minetest_modding_book/'>Luanti Modding Book</a> provides an easy introduction to creating mods and games.": "<a href='https://rubenwardy.com/minetest_modding_book/'>Luanti 模组开发指南</a>提供了创建模组和游戏的简易入门。",
	"Read the <a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs/'>engine</a> documentation.": "阅读<a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs/'>引擎</a>文档。",
	"Support Luanti with a financial contribution.": "通过财务贡献支持 Luanti。",
	"For good first tasks, look out for the \"good first issue\" label on the <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+sort%3Aupdated-desc+label%3A%22good+first+issue%22'>engine</a> or <a href='https://github.com/luanti-org/luanti-org.github.io/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+sort%3Aupdated-desc+label%3A%22good+first+issue%22'>website</a> repositories.": "对于适合新手的任务，请在<a href='https://github.com/luanti-org/luanti/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+sort%3Aupdated-desc+label%3A%22good+first+issue%22'>引擎</a>或<a href='https://github.com/luanti-org/luanti-org.github.io/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+sort%3Aupdated-desc+label%3A%22good+first+issue%22'>网站</a>仓库中寻找带有“good first issue”标签的条目。",
	"Blog": "博客",
	"Artists": "艺术家",
	"View more blog posts": "查看更多博客文章",
	"Team up and create a new game.": "组队并创建一款新游戏。",
	"Gallery": "画廊",
	"Create a <a href='https://docs.luanti.org/for-players/texture-packs/'>Texture Pack</a>.": "创建一个<a href='https://docs.luanti.org/for-players/texture-packs/'>材质包</a>。",
	"Hang around on the forums, and help with <a href='https://forum.luanti.org/viewtopic.php?f=47&t=1585'>texture requests</a>.": "在论坛上逛逛，并帮助处理<a href='https://forum.luanti.org/viewtopic.php?f=47&t=1585'>材质请求</a>。",
	"The Process": "流程",
	"Luanti is developed and maintained by a group of volunteers called the <a href='https://github.com/orgs/minetest/people'>core team</a>, consisting of a bunch of people who are trusted to keep Luanti progressing in good condition.": "Luanti 由一群称为<a href='https://github.com/orgs/minetest/people'>核心团队</a>的志愿者开发和维护，他们是一群值得信赖的人，致力于让 Luanti 保持良好的发展状态。",
	"The core team is formed of people who have made great <a href='/en/credits/'>contributions</a> to Luanti. Contributions are approved if two members of the core team agree on them.": "核心团队由为 Luanti 做出过重大<a href='/en/credits/'>贡献</a>的人员组成。贡献需经核心团队两名成员同意方可批准。",
	"[Backrooms Test](https://content.luanti.org/packages/Sumianvoice/backroomtest/), a game about liminal spaces": "[Backrooms Test](https://content.luanti.org/packages/Sumianvoice/backroomtest/)，一款关于阈限空间的游戏",
	"All development and decisions are made in public, on <a href='https://github.com/luanti-org'>GitHub</a> and <a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>Internet Relay Chat (IRC)</a>.": "所有开发和决策均在公开场合进行，在<a href='https://github.com/luanti-org'>GitHub</a>和<a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>互联网中继聊天（IRC）</a>上。",
	"Meetings are occasionally held on IRC, with <a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs/meetings/'>plans and notes made public</a>.": "会议偶尔在 IRC 上举行，<a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs/meetings/'>计划和记录均公开</a>。",
	"The core team is best contacted on <a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>IRC</a> in <code>#luanti-dev @ irc.libera.chat</code>.": "联系核心团队的最佳方式是通过<a href='https://docs.luanti.org/about/irc/'>IRC</a>，频道为<code>#luanti-dev @ irc.libera.chat</code>。",
	"For more information, take a look at <a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs/'> all the rules regarding to development </a>.": "欲了解更多信息，请查看<a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs/'>所有与开发相关的规则</a>。",
	"Luanti is distributed as an engine, combined with a couple of games. Upstream repositories can be found at <a href='https://github.com/luanti-org/'>https://github.com/luanti-org/</a>.": "Luanti 作为一个引擎分发，结合了几款游戏。上游代码库可在<a href='https://github.com/luanti-org/'>https://github.com/luanti-org/</a>找到。",
	"<strong>The engine</strong> (core) is the base for everything. C++ is used for housekeeping and performance-critical stuff, Lua for extensible things.": "<strong>引擎</strong>（核心）是一切的基础。C++ 用于处理内部事务和性能关键部分，Lua 用于可扩展的部分。",
	"<strong>Games</strong> define game content: nodes, entities, textures, meshes, sounds and custom behavior implemented in Lua. Games consist of mods that plug into the engine using the <a href='https://docs.luanti.org/for-creators/'>Modding API</a>.": "<strong>游戏</strong>定义了游戏内容：方块、实体、纹理、网格、声音以及用 Lua 实现的自定义行为。游戏由模组组成，这些模组通过<a href='https://docs.luanti.org/for-creators/'>模组 API</a>接入引擎。",
	"For more information, see the <a href='https://docs.luanti.org/about/glossary/'>glossary</a> or <a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs'>engine overview</a> developer wiki pages.": "欲了解更多信息，请参阅<a href='https://docs.luanti.org/about/glossary/'>术语表</a>或<a href='https://docs.luanti.org/for-engine-devs'>引擎概述</a>开发者维基页面。",
	"Roadmaps and Future Plans": "路线图与未来计划",
	"[Soothing 32](https://content.luanti.org/packages/Zughy/soothing32/) texture pack": "[Soothing 32](https://content.luanti.org/packages/Zughy/soothing32/) 材质包",
	"As an open source project developed by volunteers, Luanti is mostly iteratively developed rather than formally planned.": "作为一个由志愿者开发的开源项目，Luanti 的开发方式主要是迭代式的，而非正式规划式的。",
	"However, there are some overarching goals, both medium-term and long-term, that have been agreed upon by core developers:": "然而，核心开发者们已就一些中期和长期的总体目标达成共识：",
	"Roadmap": "路线图",
	"Where?": "在哪里？",
	"Different things related to Luanti are maintained by different people, contacted in different ways.": "与 Luanti 相关的不同事务由不同的人员维护，联系方式也各不相同。",
	"Here you can find where to report issues, bugs and any other kinds of problems regarding to each “product”.": "在此，您可以找到针对每个“产品”报告问题、漏洞以及其他各类问题的途径。",
	"People are generally available on Libera <abbr title='Internet Relay Chat'>IRC</abbr>, Discord, the Luanti Forums, GitHub and/or via email.": "相关人员通常可以通过 Libera <abbr title='Internet Relay Chat'>IRC</abbr>、Discord、Luanti 论坛、GitHub 和/或电子邮件联系到。",
	"Customized inventory screen from the [i3](https://content.luanti.org/packages/jp/i3/) mod": "来自 [i3](https://content.luanti.org/packages/jp/i3/) 模组的自定义物品栏界面",
	"Issues": "问题",
	"[Glitch](https://content.luanti.org/packages/Wuzzy/glitch/), a platformer game in cyberspace with a story": "[Glitch](https://content.luanti.org/packages/Wuzzy/glitch/)，一个发生在网络空间、带有剧情的平台跳跃游戏",
	"Blender B3DExport": "Blender B3D 导出插件",
	"[Steampunk Blimp](https://content.luanti.org/packages/apercy/steampunk_blimp/) mod for Minetest Game": "适用于 Minetest Game 的 [Steampunk Blimp](https://content.luanti.org/packages/apercy/steampunk_blimp/) 模组",
	"n/a": "不适用",
	"Contact celeron55. His approval is needed to host under luanti.org": "联系 celeron55。需要他的批准才能在 luanti.org 下托管",
	"Docs Team": "文档团队",
	"Theme": "主题",
	"Contact a moderator for concerns about content (Use \"report this post\" if possible)": "有关内容的问题请联系版主（如有可能，请使用“举报此帖”功能）",
	"[Animalia](https://content.luanti.org/packages/ElCeejo/animalia/) mod": "[Animalia](https://content.luanti.org/packages/ElCeejo/animalia/) 模组",
	"[RPG16](https://content.luanti.org/packages/Hugues%20Ross/rpg16/) texture pack": "[RPG16](https://content.luanti.org/packages/Hugues%20Ross/rpg16/) 材质包",
	"[Minetest Game](https://content.luanti.org/packages/Minetest/minetest_game/), the game where everything began": "[Minetest Game](https://content.luanti.org/packages/Minetest/minetest_game/)，一切开始的地方",
	"Luanti | Open source voxel game engine": "Luanti | 开源体素游戏引擎",
	"Learn how to get involved with the community or contribute to development.": "了解如何参与社区或为开发做出贡献。",
	"On the left, a voxel reconstruction of Notre Dame. On the right, a lecture theatre full of school pupils.": "左侧是巴黎圣母院的体素重建模型。右侧是一个坐满小学生的演讲厅。",
	"School – Heritage Sites": "学校 – 文化遗产地",
	"Since 2019, more than 600 primary school students from 30 classes in 3 different countries have replicated heritage sites (like Notre-Dame de Paris, the medieval Louvre castle or the Besançon citadel), placed them on an interactive timeline and gave tours and presentations in the virtual world.": "自 2019 年以来，来自 3 个国家、30 个班级的 600 多名小学生，已经复刻了多个文化遗产地（如巴黎圣母院、中世纪卢浮宫城堡或贝桑松城堡），将它们放置在互动时间线上，并在虚拟世界中进行了导览和演示。",
	"Video game screenshot. 7 natural stone pillars rise from the banks of multiple rivers joining together.": "电子游戏截图。七根天然石柱耸立在多条河流交汇的河岸上。",
	"A project funded by the University of British Columbia around the use of Luanti as a learning tool and for the production of digital twins of natural and human built environments. It has been used to organize virtual field trips in the context of Covid 19.": "由不列颠哥伦比亚大学资助的一个项目，旨在将 Luanti 用作学习工具，并为自然和人工建造环境制作数字孪生体。该项目曾在新冠疫情期间用于组织虚拟实地考察。",
	"News": "新闻",
	"For Education": "教育用途",
	"Content": "内容",
	"Social": "社交",
	"Subreddit": "Subreddit 社区",
	"Luanti Modding Book": "Luanti 模组制作手册",
	"<a href='https://spdx.org/licenses/MIT.html'>MIT</a> for code, <a href='https://spdx.org/licenses/CC-BY-SA-3.0.html'>CC BY-SA 3.0</a> for content, media under various licenses.": "代码采用<a href='https://spdx.org/licenses/MIT.html'>MIT</a>协议，内容采用<a href='https://spdx.org/licenses/CC-BY-SA-3.0.html'>CC BY-SA 3.0</a>协议，媒体文件采用多种许可协议。",
	"Font Awesome icons under <a href='https://spdx.org/licenses/CC-BY-4.0.html'>CC BY 4.0</a>.": "Font Awesome 图标采用<a href='https://spdx.org/licenses/CC-BY-4.0.html'>CC BY 4.0</a>协议。",
	"Also see the complete lists of <a href='https://github.com/luanti-org/luanti/graphs/contributors'>Luanti</a> and <a href='https://github.com/luanti-org/minetest_game/graphs/contributors'>Minetest Game</a> contributors.": "另请参阅完整的<a href='https://github.com/luanti-org/luanti/graphs/contributors'>Luanti</a>和<a href='https://github.com/luanti-org/minetest_game/graphs/contributors'>Minetest Game</a>贡献者列表。",
	"Active": "活跃",
	"Stylistic 3d voxel render of a school campus. Several eight story buildings surround a quad with a large screen.": "风格化的 3D 体素渲染校园场景。数栋八层建筑环绕着一个带大屏幕的四方广场。",
	"Permis de déconstruire": "拆除许可",
	"School – Artistic Residency": "学校 – 艺术家驻留项目",
	"Between November 2021 and June 2022, secondary school students from Aulney-sous-Bois in France have reinvented their neighborhood with Luanti. This project, coordinated by the IRI foundation and the teachers, allowed the students to explore the digital practice of cooperative and contributive construction. The projects created emphasized well-being and the neighborhood's conviviality.": "2021 年 11 月至 2022 年 6 月期间，法国奥尔奈苏布瓦的中学生使用 Luanti 重新构想他们的社区。这个由 IRI 基金会和教师们协调的项目，让学生们探索了合作与贡献式建设的数字实践。所创建的项目着重强调了社区的福祉与融洽氛围。",
	"Previous": "上一页",
	"Photo of two women pointing at an Augmented Reality voxel building.": "照片中两位女性正指向一座增强现实体素建筑。",
	"The UNEJ project (*Urbanités Numériques En Jeux*) is a 4 years project where teachers and students discover about urban planning while building concrete proposals for their neighborhood's development with the help of professionals from the sector. It is done in connection with the urban transformations carried out for the 2024 Olympics.": "UNEJ 项目（*数字城市游戏*）是一个为期四年的项目，教师和学生在行业专业人士的帮助下，通过为社区发展构建具体提案来了解城市规划。该项目与为 2024 年奥运会进行的城市改造相关联。",
	"Key contributors and developers behind the Luanti project": "Luanti 项目的核心贡献者与开发者",
	"More information can be found at <a href='https://openhub.net/p/minetest-c55'>Open Hub</a>.": "更多信息可在<a href='https://openhub.net/p/minetest-c55'>Open Hub</a>找到。",
	"Want to <a href='/en/get-involved/#contribute'>contribute</a>?": "想要<a href='/en/get-involved/#contribute'>贡献</a>吗？",
	"On the left, pupils playing Luanti on laptops. On the right, a voxel reconstruction of a city.": "左侧，学生们在笔记本电脑上玩 Luanti。右侧，一座城市的体素重建模型。",
	"Citizen Participation": "公民参与",
	"A Workshop for the city of Maubeuge in France where groups of young citizens between 10 and 16 years old shared ideas to improve their neighborhood. They then built them in an in-game map of their city, allowing urban planners to see what young people wanted for their local area and discuss current issues with them.": "在法国莫伯日市举办的一个工作坊，10 至 16 岁的年轻公民分组分享了改善他们社区的想法。随后，他们在自己城市的游戏地图中将这些想法建造出来，让城市规划者能够看到年轻人对本地社区的期望，并与他们讨论当前的问题。",
	"Video game screenshot of a collection of pirates.": "一群海盗的电子游戏截图。",
	"Pirate Cove": "海盗湾",
	"School – ICT – Research": "学校 – 信息通信技术 – 研究",
	"A 9 week project with two classes of Grade 3 students. Aside from learning how to play the game together and various ICT skills (screenshots, image manipulation and importing), I wanted my students to research, plan and design their building project and reflect on the process.": "一个为期 9 周、面向两个三年级班级的项目。除了学习如何一起玩游戏和各种信息通信技术技能（截图、图像处理和导入），我还希望我的学生能够研究、规划和设计他们的建筑项目，并对整个过程进行反思。",
	"Build Block Worlds with Luanti": "用 Luanti 构建方块世界",
	"Guide": "指南",
	"An article explaining why you should use Luanti for education, and a guide in doing so.": "一篇解释为何应在教育中使用 Luanti 的文章，以及一份操作指南。",
	"Mining for Education": "为教育而“挖掘”",
	"Another article explaining why you should use Luanti for education, and a guide in doing so.": "另一篇解释为何应在教育中使用 Luanti 的文章，以及一份操作指南。",
	"Learning with Minetest": "用 Minetest 学习",
	"Guide – post-mortem": "指南 – 事后分析",
	"A 3-part post-mortem based on the author's experience of using Minetest in a pre-school.": "基于作者在学前班使用 Minetest 经验的三部分事后分析。",
	"Luanti Wiki (Edu page)": "Luanti Wiki（教育页面）",
	"Guides": "指南集",
	"A trove of information, in multiple languages, with a space dedicated to education. Looking for more contributions!": "一个包含多语言信息的宝库，设有专门的教育板块。期待更多贡献！",
	"To find Luanti mods": "寻找 Luanti 模组",
	"A database where modders can submit their mods, games, and texture packs to make them easily accessible. Includes features such as a tag system, reviews, and more.": "一个供模组开发者提交模组、游戏和材质包以方便获取的数据库。包含标签系统、评论等功能。",
	"BLOCKALOT Server Hosting": "BLOCKALOT 服务器托管",
	"To host servers": "托管服务器",
	"A dashboard to create worlds for future-oriented learning without hosting servers. Comes with support (in English/French/German), a wiki and workshops. It's currently free to use.": "一个用于创建面向未来学习世界的控制面板，无需自行托管服务器。提供支持（英语/法语/德语）、维基和研讨会。目前免费使用。",
	"Block exchange": "方块交换",
	"To share builds": "分享建筑",
	"A website and mod that allows you to import or share Luanti constructions on an online library.": "一个网站及模组，允许你在在线图库中导入或分享 Luanti 建筑。",
	"Create/host a server (Wiki)": "创建/托管服务器（维基）",
	"To host a server by yourself": "自行托管服务器",
	"The basics to host your multiplayer world locally or online.": "在本地或在线托管多人世界的基础知识。",
	"Get involved with the wider Luanti community by joining one of the official social platforms.": "加入官方社交平台之一，参与更广泛的 Luanti 社区。",
	"Luanti Edu Discord (unofficial)": "Luanti 教育 Discord（非官方）",
	"There's an educator-led Discord for the discussion of Luanti in education.": "有一个由教育工作者主导的 Discord，用于讨论 Luanti 在教育中的应用。",
	"Join the Discord": "加入 Discord",
	"Leaflet": "宣传页",
	"Working on an edu project?": "正在开展教育项目？",
	"Contribute back to the community by writing about your project and/or making your learning resources publicly available.": "通过撰写项目介绍和/或公开您的学习资源，为社区做出贡献。",
	"Then, <a href='https://github.com/luanti-org/luanti-org.github.io/issues/new'> create an issue</a> or <a href='https://rubenwardy.com/contact/'>contact rubenwardy</a>.": "然后，<a href='https://github.com/luanti-org/luanti-org.github.io/issues/new'> 创建一个议题</a> 或 <a href='https://rubenwardy.com/contact/'>联系 rubenwardy</a>。",
	"Reasons and resources for using Luanti in education": "在教育中使用 Luanti 的理由与资源",
	"Show downloads for all platforms": "显示所有平台的下载"
}
